612係會支援前線的被捕人士！唔該大家打電話去問清楚。

有好多前線手足話612唔會幫前線勇武，其實係錯的。

如果大家有疑問可以打個熱線去查詢。

96652444

轉載自612Facebook網頁

【 澄 清 啟 事 】

612人道支援基金是為*所有*反送中運動中受傷、被捕或有關人士，提供人道支援，包括醫療費用、心理輔導/精神治療費用、法律費用及其他有關援助。

我們得悉網絡上流傳關於基金工作的疑問，為免有需要的朋友因誤信傳言而未有求助，基金謹此澄清如下。

為保障求助人私隱，基金絕不會透露個案之跟進情況。因此基金不能就任何個案的支援詳情作進一步回應，謝謝諒解。

有需要的朋友，歡迎隨時聯絡我們， whatsapp / telegram 9845 6641。

——————

疑問一：「基金只會協助某些罪名的被捕者或被告？」

不是。

無論事主是因哪項罪名被捕或被落案起訴，只要事件與反送中運動相關，皆為基金支援對象。現時基金正支援的個案涉及罪名 *包括但不限於*：暴動、襲警、刑事毀壞、非法集結、阻差辦公等等。

－－

疑問二：「如果事主聯絡其他組織尋求協助，基金則不會受理申請？」

不是。

基金不會考慮事主是否已循其他渠道獲得支援，或是否已聯絡其他支援組織，均會一視同仁提供協助及支援，包括醫療、情緒、法律費用支援等等。而在法律費支援方面，無論事主透過哪個支援平台求助，或自行聘用律師，基金皆按照已公佈之法律支援計劃（

－－

疑問三：「基金要求求助者簽名承認參與暴動？」

絕無此事。

基金由成立至今，從來沒有要求受助者簽署「曾參與暴動的聲明」或任何類似聲明。

基金會在交收資助時請求助者簽收，收條只會列明收款者姓名、身份證號碼、金額，簽署及簽收日期。該文件亦只用於內部核數，絕不會向第三者披露。

－－

疑問四：「向基金借保釋金，要等好幾日才收到？」

不是。

目前為止，基金接獲求助，均立即派員趕到警署、法庭或醫院。根據經驗，有三種情況：

一、事主或其親友未能籌措，基金代表會帶同款項到場借出保釋金；
二、事主或其親友先自行繳付，稍後再向基金借款；
三、事主或其親友自行繳付保釋金，毋需基金協助。

（事件完結後，法庭／警方會歸還保釋金予事主，事主屆時再還給基金。因此是以「借出」形式提供。）

***********************

【 關於 818 遊行籌款 】

於8月18日維園集會及遊行，民主黨、公民黨、工黨、社會民主連線、人民力量、區政聯盟及荃民議政均為 612 人道支援基金籌款，基金會於收到各團體回覆籌款金額後，公佈當日收到之籌款總額。在此多謝市民支持以及各團體鼎力相助。

【 澄 清 啟 事 】

612人道支援基金是為*所有*反送中運動中受傷、被捕或有關人士，提供人道支援，包括醫療費用、心理輔導/精神治療費用、法律費用及其他有關援助。

我們得悉網絡上流傳關於基金工作的疑問，為免有需要的朋友因誤信傳言而未有求助，基金謹此澄清如下。

為保障求助人私隱，基金絕不會透露個案之跟進情況。因此基金不能就任何個案的支援詳情作進一步回應，謝謝諒解。

有需要的朋友，歡迎隨時聯絡我們， whatsapp /

telegram 9845 6641。

附圖係有用資料唔該行動當日寫晒啲電話響身上面。

被捕時打民陣熱線或伍展邦，被捕之後打612求助，借返保釋金等等。唔該冇事冇幹的時候打電話去試吓啲電話得唔得先。確保自己冇抄錯。
——————

有冇人可以代post 在admin?

緊急！麻煩連仔delete post!

因為第一個電話有錯。對唔住。希望呢個post 已經沉於黑洞。